<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R Sociais</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on R Sociais</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Released under the MIT license</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Abrindo Dados no R</title>
      <link>/tutorial4/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial4/</guid>
      <description>Neste tutorial vamos cobrir uma série de métodos disponíveis para abrirmos arquivos de texto. excel e de outros softwares de análise de dadoss no R. Vamos dar atenção aos argumentos das funções de forma a solucionar dificuldades de abertura de dados com diferentes características ou em sistemas operacionais variados.
Pacotes no R Antes de avançarmos à tarefa principal, vamos aprender um pouco mais sobre pacotes. Já foi destacado diversas vezes que uma das vantagens do R é a existência de uma comunidade produtiva e que desenvolve continuamente novas funcionalidades, tudo em código aberto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Começando pelo Meio</title>
      <link>/tutorial1/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial1/</guid>
      <description>Data frames Uma característica distintiva da linguagem de programação R é ter sido desenvolvida para a análise de dados. E quando pensamos em análise de dados, a protagonista do show é a base de dados ou, como vamos conhecer a partir de agora, data frame.
Por esta razão, em vez de aprender como fazer aritmética, elaborar funções ou executar loops para repetir tarefas e outros aspectos básicos da linguagem, vamos começar olhando para o R como um software concorrente dos demais utilizados para análise de dados em ciências sociais, como SPSS, Stata, SAS e companhia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dados Relacionais com o Dplyr</title>
      <link>/tutorial7/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial7/</guid>
      <description>Bases de dados relacionais com a gramática básica do pacote dplyr Até agora, partimos de uma única base de dados e fizemos diversas transformações: mudamos de nomes de variáveis, computamos novas variáveis, selecionamos linhas e colunas, agrupamos e ordenamos. A partir de agora vamos aprender a combinar data frames diferentes usando as funções do tipo join do pacote dplyr. Vamos começar carregando o pacote:
library(dplyr)  Comparação dos pagamentos entre janeiro de 2011 e janeiro de 2017 no Programa Bolsa Família No lugar de uma amostra dos dados, como no tutorial anterior, utilizaremos no começo deste tutorial os dados de pagamento do Programa Bolsa Família em um município de pequeno porte: Borá, cidade do interior de São Paulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funções no R</title>
      <link>/tutorial13/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial13/</guid>
      <description>Neste tutorial vamos treinar a construção de funções no R. Cada um dos 7 tópico abaixo contém um desafio de criação de uma função.
Exercícios de função de programação costumam ser bastante &amp;ldquo;bobos&amp;rdquo;, ou seja, são bons exercícios didáticos, mas não servem para a prática de programação. A necessidade de criar funções aparece somente quando temos um problema prático. É difícil pensar em funções que sirvam para casos gerais, pois estas são justamente as funçõe que provavelmente alguém já implementou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gramática do Dplyr</title>
      <link>/tutorial6/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial6/</guid>
      <description>Manipulação de dados com a gramática básica do pacote dplyr Um primeiro exemplo Nosso primeiro exemplo será a base de dados dos saques efetuados pelos beneficiários do Bolsa Família em janeiro de 2017. Em primeiro lugar, podemos ir ao portal da transparência.
O arquivo de 2017 contém 1.6Gb. É um arquivo bastante grande, com 14 variáveis (colunas) e mais de 12 milhões de linhas. Arquivos grandes podem ser abertos no R usando a função fread, disponível no pacote data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gráficos no R</title>
      <link>/tutorial12/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial12/</guid>
      <description>Treinando gráficos no R Neste tutorial vamos treinar o uso do pacote ggplot2. Diferentemente dos demais tutoriais do curso, o objetivo deste é oferecer desafios, e não códigos. Você deve ver o gráfico e tentar reproduzí-lo. Recomendo que você use a versão deste tutorial em .pdf, que contém os gráficos, e tente criar os gráficos sem ajuda alguma. Ao final do tutorial estão &amp;ldquo;colados&amp;rdquo; os códigos de todos os gráficos, na sequência, para serem consultados em caso de dúvida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulação de Dados</title>
      <link>/tutorial5/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial5/</guid>
      <description>Manipulação de dados com a gramática básica do R A esta altura do campeonato, você já tem bastante recursos para programar em R. Combinando seu conhecimento sobre vetores, data frames, tipos de dados, loops, condicionais e funções dá para fazer um bocado de coisas legais. Depois deste tutorial, voltaremos a esteś tópicos para exercitar o que aprendemos.
Falta, porém, algo essencial e muito próprio da linguagem R: como manipular variáveis e observações em um data frame.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapas</title>
      <link>/tutorial8/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial8/</guid>
      <description>Data frames foram, até este momento do curso, o protagonista de nossa análise de dados. Vimos como manipular dados que estão sempre no mesmo formato
Informação espacial armazenada em data frames - pontos no google maps Vamos começar a trabalhar com mapas a partir de um exemplo que, veremos, utilizará as ferramentas que aprendemos até então para produzir nossos primeiros mapas. Para tanto, vamos utilizar o cadastro de escolas que a Prefeitura Municipal de São Paulo disponibiliza aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MySQL e Dplyr</title>
      <link>/tutorial9/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial9/</guid>
      <description>Uma das soluções mais simples para trabalharmos com bases de dados grandes em R é, em vez de carregar os dados na memória, conectar o R a uma fonte remota de dados e usar a gramática que aprendemos nos tutoriais anteriores para manipularmos os dados. Veremos a seguir um exemplo para dados em um servidor MySQL, mas ele vale para outros sistemas de gerenciamento de dados como PostgreSQL, MariaDB ou BigQuery.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeiros Passos</title>
      <link>/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/</guid>
      <description>1. Estrutura do Curso 2. O que é o R 3. Instalando o R 4. Instalando o RStudio 5. Agora é com você!   Bem-vinda ao Curso de Programação para Cientistas Sociais! Estamos muito felizes com a oportunidade de lhe ensinar o pouco do que nós sabemos.
1. Estrutura do Curso Esse curso tem como bojetivo apresentar as ferramentas básicas disponíveis no R. A aprendizagem será realizada por meio de tutoriais, que podem ser divididos em 4 grandes temas da análise de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teste Lógico</title>
      <link>/tutorial3/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial3/</guid>
      <description>Botando o computador para trabalhar Se há um tutorial sobre lógica de programação, é este. Os tópicos deste tutorial são os mais importantes para que possamos escrever algoritmos e botar o computador para fazer o que sabe de melhor: repetir instruções e tarefas. Veremos, em primeiro lugar, operadores relacionais e lógicos, cláusulas condicionais, loops e funções.
Neste tutorial faremos uma introdução mais breve e intuitiva. Voltaremos aos 3 últimos assuntos &amp;ndash; condicionais, loops e funções &amp;ndash; no próximo tutorial com um pouco mais de complexidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Texto no R</title>
      <link>/tutorial11/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial11/</guid>
      <description>O pacote stringr Webscrapping para capturar material para o tutorial Nossa primeira tarefa será obter um conjunto de textos com o qual trabalharemos. Classicamente, tutoriais de R sobre strings e mineração de texto utilizam &amp;ldquo;corpus&amp;rdquo; (já veremos o que é isso) de literatura clássica.
Para tornar nosso exemplo mais interessante, vamos utilizar discursos na Câmara dos Deputados. Em particular, vamos raspar todos os discursos da Deputada Luiza Erundina no site da Câmara dos Deputados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/tutorial10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial10/</guid>
      <description>Tutorial não desenvolvido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R Básico</title>
      <link>/tutorial2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial2/</guid>
      <description>Começando do zero - O básico do R No tutorial anterior, começamos &amp;ldquo;do meio&amp;rdquo;, ou seja, fizemos a primeira incursão na linguagem R aprendendo um pouco sobre data frames. Esperamos que, com isso, o seu primeiro contato com essa linguagem tenha sido um pouco menos esquisito e até divertido.
Agora vamos &amp;ldquo;começar do zero&amp;rdquo; e aprender sobre os aspectos elementares da linguagem R para, na etapa seguinte, avançar nosso conhecimento sobre data frames e demais aspectos da linguagem.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>